［理性討論求教］明日大嶼會唔會振興就業？

利申先，90後，唔係五毛，老豆老母都香港出世

自己都poly. 最近對poly關sir件事，感覺好灰
開始睇法變曬... 果個明日大嶼，係咪真係會過唔到？過唔到政府又會唔會直接派曬6000億比我地？定反而繼續慢慢以福利形式派曬比d新移民？反對好似只係拖延左佢。

而填海，會唔會多左工程既就業機會，多左人讀土木工程，其他行業都少左競爭, 多左整體就業機會？

我意思係，我知道6000億會有一半會比黨袋左，但會唔會算係最盡快、間接地派曬「香港人d錢」比而家符合/即將就業既「真香港人」？快d儲夠錢，走又好，唔走都好啦，會唔會好過將來d錢變曬綜援、比將來d新移民上樓？

利申，唔係讀econ，有錯求點醒...

唔會過唔到
咩叫振興就業？
出一億起條天橋都要請人
但人工用料佔幾多
個差額去左邊個度
唔洗問都知係支那

Agger, 其實我自己都唔敢面對「有幾多差額去左支那」呢個問題，但又真係好似唔會過唔到，真係苦中作樂甘

其實我覺得話輸送支那呢個point好弱智
同97前玫瑰花園計劃d人話輸送英國一樣on9
而家全球化 連登仔就停留二戰年代

個感覺就係知道6000億全香港有份，比人打劫，但得一兩個關sir咁既人企出來，而家仲比人退埋學收埋山，點玩落去...